
                      Jobs resulta ser una película tremendamente irónica y es que nos muestra la vida de un hombre admirado y querido al que no retratan como una bella persona. De igual manera la película nos puede parecer un canto al talento del gurú de la tecnología, pero resulta ser demasiado superficial y suave. Durante dos horas Jobs recrea varios acontecimientos importantes en la carrera del protagonista, pero no se para a explicarnos sus verdaderas motivaciones, supongo que da por hecho que las conocemos y no es mi caso. He echado de menos que tuviera más referencias a su vida personal, el hecho de ser adoptado, la búsqueda de sus padres biológicos, la reconciliación con su hija mayor, su matrimonio, su dieta o su estilo de vida zen, cosas que se tratan de refilón o simplemente no se mencionan y que, entiendo, contribuyeron a forjar su carácter.
Lo más destacado de Jobs es el asombroso trabajo de Ashton Kutcher, no ha necesitado prótesis, ni capas de maquillaje, ni peluca para que su parecido con Steve Jobs resulte sorprendentemente sutil. La postura encorvada, la forma de andar, el movimiento de las manos al hablar, sus miradas con las que resulta muy fácil adivinar que está pensando y lo natural que muestra su encanto y carisma, para ser terriblemente cruel al minuto siguiente. Por un segundo pensé que era el Steve Jobs real quien aparece en la primera escena de la película, el mimetismo es total, es lo mínimo que cabe esperar en un proyecto de este tipo, lo cierto es que sin Kutcher, esta cinta hubiera sido el típico telefilme de sobremesa.
Quizá Jobs abarca un periodo de tiempo demasiado amplio, más de 25 años (desde 1974 a 2001), condensados en dos horas, demasiados saltos, demasiadas cosas que contar y muchas más que se quedan fuera, lo que a veces resulta desconcertante y nos deja una visión frustrante e incompleta de su vida. Aun así, si queréis disfrutar de un espléndido Ashton Kutcher, podéis darle una oportunidad.
        
            